有冇人可以幫手睇下呢堆野係咪即係quantitative finance既野

本身唔係英文，直接google translate返黎，但應該大多冇錯

Advanced probability theory
 Moments, cumulants, generators
 Multidimensional distributions
 Divisible and dimensionally stable distributions
Time series and correlations
 Hierarchical characterization of correlations
 Portfolio theory
 Non-linear and non-stationary modeling of time series
 Scale behavior and end-load distributions
Stochastic processes
 Markov processes
 Martingale
 Stochastics in a physical context
 Brownian movement, ito processes
Market pricing models for options and other derivatives
 Black-Scholes theory
 Risk-based assessment, Martingal measurement
 Binomial model
 Black-Scholes theory
 Levy financial models
Limits of modeling

Stochastics in economic and physical systems
 stochastic processes, Markov chains
 Ito processes
 Application: Black-Scholes theory
 physical model: Langevin equation
 Birth and death processes
Dynamics and statistics of open systems
 Liouville equation
 Projector formalism
 Master equation and Fokker-Planck equation
 Open quantum systems
solution process
 Time scale separation and related approximations
 Path integration methods
Elements and applications of information theory
 information theorems
 Relations with the entropy concept of thermostatistics
 Data processing by entropy optimization

Integral and convergence terms
 Ito- and Stratonovich integrals, Ito processes
 Convergence terms for random variables
Numerical integration and differentiation
 Integration methods with equidistant support points
 Gauss integration
 Taylor Development and Difference Schemes
Numerics for stochastic differential equations
 explicit procedures
 predictor-corrector methods
 numerical integration of stochastic differential equations
Random numbers and Monte Carlo simulations
 elementary MC procedures
 Metropolis algorithm
 MC simulation of large systems
Optimization methods and control theory
 Numerical optimization methods
 Control theory: optimization of dynamic systems
 Algorithms for control theory

Q. Fin master或以上程度

呢個係外國一d econophysics course description copy返黎, 我望到d野其實都同physics冇乜關係, 似quan fin多d, 好似掛羊頭賣狗肉

dynamics and statistics of open systems
就似physics多過finance喇

咁呢堆野需要幾多數底? 一般ug math/phy出身既係咪應付有餘?

其實係咪可以理解成本質上七八成係finance野, 跟住最後格硬插d physics野用phy方法去解finance

physics 同 qfin 息息相關

Black-Scholes model 基本公式都會用heat reaction 黎做N(d1) 同 N(d2)

利申：鳩up

唔識physics

唔識physics 唔係大問題既，一般都係比條formula你然後sub 數

雖則我都未係好明點解financial market 會同physics 個關聯咁重

個課程係拎自一間德國u既"business physics" program
但成個program其實都係讀上面講既野, 另加一啲econ, cs electives再做internship同thesis
同physics既關係好似極低, 似乎只係for physics學生轉field去econ & finance既掩飾

又係ulm?

其實愈睇愈似MSc in quantitative finance, 同phy既關係微乎其微

Stat會直接d
不過Math同phy咁難
好易學返呢d啦

我自己stat底極差

讀得掂math同phy要學stat應該唔難啦
都係applied math姐
唔洗proof已經好好
利申:中意phy同applied math相關嘅science
抽象思維ok不過唔中意proof野
做唔到純數撚

不過其實都唔係唔洗proof嘅
係少d
上到去例如probability theory都有d proof
不過pure d proof真係不了
難到

前幾日去聽左econophysics既seminar
其實重點係random walk同modeling
所以我估只要識stochastic calculus,time series同programming就可以開始落手

開創quant fin 嗰幾條友好似本身都係eng/physics 撚黎

主要係statistical mechanics入面brownian motion開啟random walk既concept

係咪聽完之後覺得係物理學家飛機杯

FYP果陣就係做呢d野

聽完之後覺得關physics撚事咩,得好少concept有overlap就套個physics落去,個curriculum個QM可能都未必用到(最多係perturbation可能關事)
同埋同樣既結果,勁既stat人可以用更快既方法做到
所以除左好玩之外,我唔覺得有咩必要咁做

應該就幾好玩既
通常搞econophysics/撈商既人,都係theoretical/computational condensed matter or QFT人玩,如果想做呢方面可以考慮下

Call put Hedging 個 black sh唔識串 equation
都係用heat equation proof
你覺得physics有無用

其實可以唔用heat equation嚟 proof